習近平：中國不會謀求脫鉤或是搞封閉排他的小圈子

國家主席習近平在北京以視頻方式，出席亞太經合組織工商領導人對話會並發表主旨演講，指出開放是國家進步的前提，封閉必然導致落後。中國早已同世界經濟和國際體系深度融合，絕不會走歷史回頭路，不會謀求「脫鉤」或是搞封閉排他的「小圈子」。

習近平說，中國堅持把創新作為引領發展的第一動力，打造科技、教育、產業、金融緊密融合的創新體系，不斷提升產業鏈水平，為中國經濟長遠發展提供有力支撐。

他指出，隨著中國進入新發展階段，改革也面臨新任務，中國將拿出更大勇氣、更多舉措破除深層次體制機制障礙，推進國家治理體系和治理能力現代化。

一打唔洗找

係大家排你OK?

如果大陸唔玩世界經濟邊個做火車頭
唔通靠印度
根本今時今日已經無可能完全唔靠中國

祝你內循環攪到有腥有SICK

好明顯相反，中共岩岩先同一堆國家簽完RCEP

免關稅呀

最撚排他就係支那
nba有版你睇

好撚煩, 一日到黑9up又9up

因為支那唔可以冇左世界
但世界可以冇左支那

美國輿論既錯誤係攻擊Trump 搞單邊主義
其實佢係想搞多變主義without China

此地無銀三百両

rcep 一帶死路係乜嘢嚟

講一套做一套，中國市場非常大排他性

刁總：大家食咗我隻白粉咁多年，你覺得戒得甩嗎？
而家我再特價賣比你地？要唔要？

google, facebook, youtube:

又話雙迴圈內循環

開牆未

控制下班小粉紅先啦

係要將人地國家變埋你圈子

脫鉤又點滲透，呢個就一定啦

排左好耐而家話唔走回頭路
痴撚左線

我排人就得
人哋排我就唔得

即係人地已經開始遠離中國(中共)?

全世界要戒毒

柒頭比全球排個個話自己唔會排尻人，收檔啦你雜種！咁你又搞尻澳洲同加拿大？ 支那人